# Проект для быстрого разворачивания Python окружения


### Установка
Утсановить virtualenv в систему  
Поставить скрипт как обычный python пакет  
После установки можно будет вызывать py_env_utils  
Пакет работает с python>=2.7, на более ранних версиях не тестировался  

### Основные понятия
Есть пакеты для установки в **обычном режиме**, ставятся просто в окружение  
Есть пакеты для установки в **режиме разработки**, ставятся в окружение с возможностью редактировать исходники  
Пакеты в режиме разработки могут устанавливаться только из репозитория **git!**  

При запуске есть команды-действия, так же есть опции к этим действиям  
Для краткой справки можно вызвать py_env_utils --help

### Действия
Поведение действий меняется с помошью опции, подробнее в секции "Опции к действиям"  

Для удобства введем понятия:  
- pwd (текущий рабочий каталог - место где лежит requirements.txt)
  
**--create-env** - создает пустое окружение, по дефолту создаст в pwd + '-env', это означает что рядом с каталогом проекта появится каталог с окружением. В pwd положит ссылку "bin" на "bin" окружения  
В окружение по дефолту прокинутся модули "pwd./conf" и "pwd./modules", это можно изменить, описано ниже в секции "Настройка". Так же скопируется файл manage_script для Django, это поведение может поменяться. По дефолту версия python прокинется как дефолтная из системы  
**--install-packages** - устанавливает пакеты в окружение, если окружения нет - создаст его, по дефолту в обычном режиме   
**--remove-packages** - удаляет пакеты из окружения, по дефолту в обычном режиме  
**--remove-env** - сначала удаляет пакеты, затем полностью окружение, делает это для всех пакетов!  
**--remove-pycs** - удаляет \*.pyc файлы из окружения, по дефолту просто из проекта  
**--checkout-packages** - обновляет пакеты в окружении, по дефолту обычные пакеты  

### Опции к действиям
**--verbose** - подробный вывод о действиях  
**--stash** - использовать ли git stash при действиях "--checkout-packages" в пакетах для разработки, **на свой страх и риск!**  
**--project-path** - альтернативный путь к директории проекта с requirements.txt  
**--py-path** - путь к альтернативной версии python для создания окружения  
**--env-path** - путь, где появится окружение к проекту при установке окружения  
**--download-packages-path** - путь, куда будут ставится пакеты для разработки  
**--packages {not_dev,all,dev}** - типы пакетов для установки, обновления, удаления, именно в этой секции и указывается с какими именно пакетами нужно проводить большинство действий скрипта  
**--django-mode** - указывается, если проект на django и нужен manage.py скрипт  

### Настройка
В корне проекта можно создать файл deployment.json вида  
```json
{
    modules: <list>,
    devPackages: <list>
}
```

**modules** - эти модули будут включены в PYTHON_PATH окружения, тут список относительных путей от pwd к пакетам/модулям python  
**devPackages** - список строк, программа проверит эти строки на вхождения файле requirements.txt и будет считать что это пакеты для разработки  
Если **devPackages** == [] - все пакеты ставятся в production режиме  

### Использование
Обычно нужно перейти в корень проекта с файлом requirements.txt и вызвать скрипт  
Но с помощью опций можно вызывать откуда угодно, указывая пути  

### Примеры
Переходим в корень проекта и:  
**py_env_utils --create-env --verbose** - создаст пустое окружение  
**py_env_utils --install-packages --packages=all --verbose** - установит и создаст(если его нет) окружение с обычными пакетами и пакетами для разработки  
**py_env_utils --install-packages --packages=all --django-mode --verbose** - сделает то же самое и установит manage.py скрипт в окружение  
**py_env_utils --install-packages --packages=dev --verbose** - установит и создаст(если его нет) окружение с пакетами для разработки  
**py_env_utils --install-packages --packages=not_dev --verbose** - установит и создаст(если его нет) окружение с обычными пакетами  
**py_env_utils --remove-pycs --packages=not_dev --verbose** - удалит \*.pyc файлы из проекта  
**py_env_utils --remove-pycs --packages=dev --verbose** - удалит \*.pyc файлы из пакетов для разработки  
**py_env_utils --remove-pycs --packages=all --verbose** - удалит \*.pyc файлы из пакетов для разработки и проекта  
**py_env_utils --checkout-packages --packages=all --verbose** - обновит все существующие пакеты проекта, пакеты для разработки переключатся на нужные ветки и обновятся  
**py_env_utils --checkout-packages --packages=not_dev --verbose** - обновит все существующие пакеты проекта  
**py_env_utils --checkout-packages --packages=dev --verbose** - пакеты для разработки переключатся на нужные ветки и обновятся  
**py_env_utils --remove-packages --packages=all --verbose** - удалит все пакеты, останется пустое окружение  
**py_env_utils --remove-packages --packages=not_dev --verbose** - удалит пакеты в проекте, останутся только пакеты для разработки  
**py_env_utils --remove-packages --packages=dev --verbose** - удалит пакеты для разработки  
**py_env_utils --remove-env --verbose** - удалит все окружение    
  
Можно не из корня, тогда в опциях нужно указывать пути, подробнее в секции "Опции к действиям"  
